\defmathtask[task=1202,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 21 Mar 2017}
\Large
\newcommand{\kph}{~км/ч}

Из села в направлении города выехал мотоциклист со скоростью \( 80
\)\kph{}. Через 1.5~ч из города в село выехал велосипедист со
скоростью \( 16 \)\kph{}. Сколько часов ехал до встречи каждый из них,
если расстояние между городом и селом равно \( 216 \)~км?
% task text
\begin{solution}

  Пусть велосипедист ехал до встречи \( t \)~часов, проехав \( 16t
  \)~км, тогда мотоциклист ехал до встречи \( t + 1.5 \)~часов, проехав
  \( 80(t + 1.5) \)~км. Зная, что расстояние между городами \( 216 \)~км,
  составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    16t + 80(t + 1.5) &= 216\\
    16t + 80t + 120 &= 216\\
    96t &= 96\\
    t &= 1
  \end{align*}

  Таким образом, велосипедист был в пути 1 час, а
  мотоциклист~---~\( 1 + 1.5 = 2.5 \)~часа.

\end{solution}

\begin{answer}
  велосипедист~---~1~ч; мотоциклист~---~2.5~ч.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
